### DAY 5 (2023.01.17)

**🔖 오늘 읽은 범위 : 에피소드 11 ~ 에피소드 15**

---
😃 **책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.**

- 라이브러리와 프레임워크
    - 라이브러리는 사용자가 제어할 수 있음
    - 프레임워크는 사용자가 제어를 당함 (많은 규칙)
    - ex)
        - 제이쿼리, 부트스트랩 = 라이브러리 
        - 장고, 스프링 = 프레임워크 
        - 사용규칙이 존재하는 컴포넌트 중심으로 개발하는 리액트 = 프레임워크라고도 할 수 있음  
- API (Application Programming Interface)
    - 프로그램끼리 소통할 수 있도록 돕는 것 
    - ex)
        - 날씨API를 통해 기상청의 데이터베이스(날씨 정보) 가져오기 기능을 활용함  
- 도메인
    - 도메인 시스템(ICANN 비영리기구에서 관리) = IP 전화번호부 
    - 레지스트리 = 서브 전화번호부 (.com, .net, .kr ...)
    - 리셀러 = 판매상 (가비야, 카페24, 후이즈 ...)
- 플래시(화면의 애니매이션 처리) -> HTML5, CSS3 가 제시한 자유로운 웹 표준으로의 변화(발전) 
- 공부 Tip
    - 기한(프로젝트 마감일)을 둘 것 

🤔 **오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요**

```
플래시와의 안녕을 도모한 스티븐 잡스의 이야기가 인상적이다.
어쩌면 당시에 대세였던 기술에 대하여 반기를 들고,
지속적으로 발전 가능해야하는 웹 생태계에 저해가 되는 요소를 직시하여 변화의 바람을 일으킬 수 있는 능력이 놀랍다.
나도 내가 사용하고 있는 기술에 대하여 장단점을 분명히 알고, 대안까지 마련해나가는 능력이 있는 개발자가 되고싶다.
```

🔎 **궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.**

- 
-
